<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>TCP/IP on</title><link>https://www.guanpj.top/tags/TCP/IP/</link><description>Recent content in TCP/IP on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="https://www.guanpj.top/tags/TCP/IP/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>计算机网络体系结构、TCP&amp;IP 和 HTTPS</title><link>https://www.guanpj.top/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C%E4%BD%93%E7%B3%BB%E7%BB%93%E6%9E%84TCPIP-%E5%92%8C-HTTPS/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.guanpj.top/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C%E4%BD%93%E7%B3%BB%E7%BB%93%E6%9E%84TCPIP-%E5%92%8C-HTTPS/</guid><description>为什么需要计算机网络体系结构？ 计算机网络是个非常复杂的系统。比如，连接在网络上的两台计算机需要进行通信时，由于计算机网络的复杂性和异质性，需要考虑很多复杂的因素，比如：
这两台计算机之间必须有一条传送数据的通路； 告诉网络如何识别接收数据的计算机； 发起通信的计算机必须保证要传送的数据能在这条通路上正确发送和接收； 对出现的各种差错和意外事故，如数据传送错误、网络中某个节点交换机出现故障等问题，应该有可靠完善的措施保证对方计算机最终能正确收到数据。 计算机网络体系结构标准的制定正是为了解决这些问题，要想完成这种网络通信就必须保证相互通信的这两个计算机系统达成高度默契。事实上，在网络通信领域，两台计算机(网络设备)之间的通信并不像人与人之间的交流那样自然天然，这种计算机间高度默契的交流(通信) 背后需要十分复杂、完备的网络体系结构作为支撑。那么，用什么方法才能合理地组织网络的结构，以保证其具有结构清晰、设计与实现简化、便于更新和维护、较强的独立性和适应性，从而使网络设备之间具有这种 “高度默契” 呢？答案是分而治之，更进一步地说就是分层思想。
计算机网络体系结构设计基本思想 分层思想在日常生活中的应用 在快递系统中，用户和用户之间的通信依赖于下层的服务，但是他们并不需要关心快递、运输等细节，也就是说，寄信者只需将写好的信交给快递员而收信者只需从快递员手中查收信件即可。类似地，快递员也只需要从寄信人手中拿到信件并交给分检员或将信件从分检员手中拿走并交给收信人即可，至于分检员为何要把这份信交给他进行投递(事实上，每个快递员会负责某个片区，分检员根据收信人地址将信件分发给不同的快递员)，他不需要关心也没必要关心。显然，在这个快递系统中，各个角色（用户、快递员…）在功能上相互独立却又能协调合作达成一种 “高度默契”，这在很大程度上得益于分层思想的理念和应用。
分层思想的优点 耦合度低(独立性强)。上层只需通过下层为上层提供的接口来使用下层所实现的服务，而不需要关心下层的具体实现。也就是说，下层对上层而言就是具有一定功能的黑箱。 适应性强。只要每层为上层提供的服务和接口不变，每层的实现细节可以任意改变。 易于实现和维护。把复杂的系统分解成若干个涉及范围小且功能简单的子单元，从而使得系统结构清晰，实现、调试和维护都变得简单和容易。也就是说，对于设计/开发人员而言，这种方法使设计/开发人员能够专心设计和开发他们所关心的功能模块；对于调试/维护人员而言，这种方法也方便调试/维护人员去处理他们所负责的功能模块。 计算机网络体系结构的概念与标准 计算机网络体系结构的概念 计算机网络体系结构必须包括三个内容，即分层结构与每层的功能，服务与层间接口和协议。所以，计算机网络体系结构的定义为：在计算机网络中，层、层间接口及协议的集合。</description></item></channel></rss>